RTX 2080 HEVC解碼問題

小弟之前因為工作需要用NOTE 9手機拍左幾條4K60FPS嘅片 影片編碼較左去HEVC
顯示卡用緊 RTX2080 諗住睇到HEVC編碼嘅片 點知一開條片 頭2秒好順之後就開始疾
CPU升到100% 係工作管理員度睇 張卡見唔到佢有解碼 請問有咩方法可以解決到?
睇其他片無事 仲有5K片都睇唔到 但YOUTUBE 8K又好順暢 真係唔知做乜春

利申: PLAYER用緊POTPLAYER 加埋【強國】完美解碼個PACK 咪屌 因為唔知仲有咩解碼PACK先用強國貨...

5K片編碼資訊:

NOTE9 4K60FPS 編碼資訊:

我都係用2080
send條片黎試下

Microsoft store唔係有hevc extension download?

potplayer要set
你可以試下google搵 potplayer硬解4k
會有教學 set完之後應該run得順

我無set過野都可以硬解到

potplayer唔係preset硬解咩？點解仲要裝pack？

裝PACK原因係因為解碼唔順先裝 點知裝完都係一樣

H/W 係硬解 S/W係軟解
條5K片可以較S/W或者無S/W 有無開分別都唔大 CPU 100%
FPS可以勉強保持到60 有時都係卡
但係HEVC就無得俾我較

總知唔知做咩睇唔到呢啲片 剪片都唔順暢...